<faculty>
<teacher id="gyp">
	<name>György Péter</name>
	<img>http://nol.hu/data/cikk/1/46/60/67/cikk_1466067/00253240.jpg</img>
	<bio>

    
          <p>
              György Péter, magyar-történelem-esztétika szakon végzett. Szakdolgozata a magyar avantgarde történetének egy részét dolgozta fel, 
              ezt érintette egyetemi doktori dolgozata. Első monográfiája az <i>Európai Iskoláról</i> jelent meg / <b>Pataki Gáborral</b> közösen /majd több könyvet írt a kortárs amerikai, 
              európai, magyar avantgarde mozgalmairól. 1989 után részt vett a média szak alapításában, tanított New Yorkban a NewSchoolfor Social Research-ben, rendszeresen tartott, tart előadásokat konferenciákon. DSc dolgozatát a múzeumelmélet filozófiai kérdéseivel foglalkozott, az elmúlt években több tanulmányt, önálló könyvet írt a múzeummal kapcsolatban, angol változat megjelent, szlovák, orosz változat megjelenés alatt. A PhD program vezetőjeként részt vesz curator studies MA, illetve a new media MA
              előkészítésében, a MKE, illetve  a SZFE-vel közösen.
          </p>


          <p>Az elmúlt, lassan húsz év alatt folyamatosan részt vett a média/kommunikáció szakok magyar felsőoktatási kurrikulumának kidolgozásában, illetve a kurrikulumok adaptálásában, legutóbb a BA/MA/PhD rendszerbe való beillesztésében. Ennek a folyamatnak a részeként jött létre a Filozófia Doktori iskolán belül a Film-, Média-, és Kultúraelméleti Doktori Program, melyet azóta vezet. A jelentkezők számát, illetve a hallgatók ösztöndíjait, munkáit tekintve, úgy tűnik, hogy a program elfogadottá vált. A Program elindulása óta dolgozunk annak nemzetközi szakmai kontextusán, rendszeresek az angol, amerikai kollégáinkkal való közös tanulmányi konferenciák, minőségbiztositást garantáló szakmai utak. (New York University,Manchester University)</p>

          <p>Az elmúlt évtizedben többször tanított az Egyesült Államokban, New Yorkban a New School for Social Research-en, előadásokat, szemináriumokat tartott, részt vett konferenciákon a New York University-n, Manchesterben, Londonban, Dortmundban, Edinburghben, Koppenhágában, Párizsban, Moszkvában, Kolozsváron, Marosvásárhelyen, Ljubjanaban, Koperben, Pozsonyban.</p>

	
	</bio>
	<youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=gy%c3%b6rgy+p%c3%a9ter</youtube_query>
	<mtmt_authorid>10003268</mtmt_authorid>
	<scholar_query>gy%C3%B6rgy+p%C3%A9ter</scholar_query>
	<academiaedu_url>elte.academia.edu/gy%C3%B6rgypeter</academiaedu_url>
	
	<interests>
		<item>médiatörténet</item>
		<item>emlékezet-kultúra</item>
		<item>kulturális hozzáférés</item>
	</interests>

	<office_hours>
		hétfőn 14-15 óra között a 43-es szobában. Bejelentkezés: Németh Zsuzsánál
	</office_hours>
	
	<email>gpeter _at_ emc.elte.hu</email>
	
	<telephone>06 1 411 65 58</telephone>
	
	<postal_address><b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b> Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, Hungary</postal_address>
	
	<publications>
    <publication type="publication"></publication>
    
		<publication type="book">
			<ul>
				<li><em>Apám helyett.</em> Magvető Kiadó. 2011. ISBN: 9789631428582 312 p.</li>
				<li><em>Mifelénk. Cikkek és tanulmányok 2003-2008</em>, Élet és Irodalom, 2008. ISBN: 9789638761316, 243 p.</li>
				<li><em>Spirit of the Place. From Mauthausen to MoMA</em>, CEU Press, 2008. ISBN: 9789639776333, 286 p.</li>
				<li><em>A hely szelleme</em>, Magvető, Budapest, 2007. ISBN szám: 9789631425758, 328 p.</li>
				<li><em>Kádár köpönyege</em>, Magvető, Budapest, 2005. ISBN: 963-14-2443-X, 292 p.</li>
				<li><em>Az eltörölt hely: Múzeum</em>, Magvető,Budapest, 2003. ISBN: 963-14-2343-3, 227 p.</li>
				<li><em>Memex: A könyvbe zárt tudás a 21. században</em>, Magvető, Budapest, 2002, ISBN: 963-14-2305-0, 267 p.</li>
				<li><em>Néma hagyomány: kollektív felejtés és a kései múltértelmezés: 1956-1989-ben (A régmúlttól az örökségig</em>.<em>)</em><br /> Magvető,Budapest, 2000. ISBN: 963-14-2236-4, 347 p.</li>
				<li><em>Digitális Éden. </em>Magvető, Budapest, 1998. ISBN: 963-14-2132-5, 371 p.</li>
				<li><em>Az ó-új világ</em>, Magvető, (Lassuló idő), Budapest 1997. ISBN: 963-14-2077-9, 171 p.</li>
				<li><em>Művészet és média találkozása a boncasztalon: művészeti tanulmányok a művészet (története) után. </em> <br /> Kulturtrade Kiadó, Budapest, 1995 ISBN: 963-7826-61-0, 203 p.</li>
				<li><em>Levél a Mesterhez.</em> Pesti Szalon Könyvkiadó, Budapest, 1994. ISBN: 963-8340-71-1, 283 p.</li>
				<li><em>Az elsüllyedt sziget.</em> Képzőművészeti Kiadó, Budapest, 1992. ISBN: 963-336-58-3, 258 p.</li>
			</ul>
		</publication>
		
		<publication type="semiauthor">
		    <ul>
				<li>György Péter-Radnóti Sándor (szerk.):<em> A másként-gondolkodó. Tamás Gáspár Miklós 60,</em> Élet és Irodalom, 2008. ISBN: 9789638761323, 299 p.</li>
				<li>György Péter-Kiss Barbara-Monok István: <em>Kulturális örökség, Társadalmi Képzelet</em>, OSZK, Akadémiai Kiadó,Budapest, 2005, 139 p.</li>
				<li>György Péter– ifj. Durkó Zsolt: <em>Utánzatok városa – Budapest</em>. Cserépfalvi Könyvkiadó,Budapest, cop. 1993. ISBN: 963-8364-03-3, 184 p.</li>
				<li>György Péter–Turai Hedvig (szerk.): <em>A művészet katonái: Sztálinizmus és kultúra.</em> Corvina,Budapest, 1992. ISBN: 963-3477-5, 136 p. (in english and german also)</li>
				<li>György Péter–Pataki Gábor: <em>Az Európai Iskola és az elvont művészek csoportja. </em>Corvina,Budapest, 1990. ISBN: 963-13-2902-X, 222 p.</li>
				<li>György Péter–Pataki Gábor: <em>Bán Béla</em>. A Janus Pannonius Múzeum kiadványa, 1988.</li>
				<li>György Péter–Pataki Gábor: <em>Sameer Makarius.</em> Zalai Ny., Zalaegerszeg, 1987.</li>
				<li>György Péter–Pataki Gábor: ’Kassák Lajos 1887-1967: A Magyar Nemzeti Galéria és a Petőfi Irodalmi Múzeum Emlékkiállítása’<em> </em>Magyar Nemzeti Galéria, Budapest, 1987.</li>
            </ul>
		</publication>
	

	</publications>
	
</teacher>

</faculty>
