<faculty>

  <teacher id="gyp">
    <name>György Péter</name>
    <img>http://nol.hu/data/cikk/1/46/60/67/cikk_1466067/00253240.jpg</img>
    <bio>


      <p>
        György Péter magyar-történelem-esztétika szakon végzett az ELTE-n. Szakdolgozata a magyar avantgarde történetének egy részét dolgozta fel,
        ezt a témát érintette később disszertációja is. Első monográfiájának témája az <i>Európai Iskola</i>, melyet <i>Pataki Gáborral</i> közösen adott ki.
        Megjelentek művei a kortárs amerikai, európai és magyar avantgarde mozgalmakról. <br/>1989 után részt vett a média szak alapításában,
        tanított a new york-i <i>New School for Social Research</i>-ben. Rendszeresen jár konferenciákra.
        <br/> DSc dolgozata a múzeumelmélet filozófiai kérdéseivel foglalkozott, 2005 óta az MTA doktora, 2006-ban habilitált az ELTE-n (filozófiai tudományok).
        Az elmúlt években több tanulmányt és könyvet írt múzeumokkal kapcsolatban, műveinek egy része idegen nyelven is megjelent. 2016 tavaszán jelent meg legújabb könyve, <i>Az ismeretlen nyelv - A hatalom színrevitele</i> címmel.
      </p>
      <p>
        Az elmúlt évtizedek során folyamatosan részt vett a média és kommunikáció szakok magyar felsőoktatási kurrikulumának kidolgozásában,
        illetve a kurrikulumok adaptálásában, a BA/MA/PhD rendszerbe való beillesztésében.
        Ennek a folyamatnak részeként jött létre a Filozófia Doktori iskolán belül a <i>Film-, Média-, és Kultúraelméleti Doktori Program</i>,
        melynek a kezdtetek óta a vezetője. A Program elindulása óta az intézet dolgozik nemzetközi szakmai kontextusán: rendszeresek
        az angol, amerikai kollégáinkkal való közös tanulmányi konferenciák, minőségbiztositást garantáló szakmai utak (New York University, Manchester University).
      </p>
      <p>Részt vett konferenciákon a New York University-n, Manchesterben, Londonban, Dortmundban, Edinburghben, Koppenhágában, Párizsban, Moszkvában, Kolozsváron, Marosvásárhelyen, Ljubjanaban, Koperben és Pozsonyban.</p>


    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=gy%c3%b6rgy+p%c3%a9ter</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10003268</mtmt_authorid>
    <scholar_query>gy%C3%B6rgy+p%C3%A9ter</scholar_query>
    <academiaedu_url>elte.academia.edu/gy%C3%B6rgypeter</academiaedu_url>

    <interests>
      <item>médiaelmélet</item>
      <item>kortárs média és művészet társadalomtörténete</item>
      <item>emlékezetpolitika</item>
      <item>médiatörténet</item>
      <item>múzeumelmélet</item>
      <item>kulturális hozzáférés</item>
    </interests>

    <office_hours>
      Hétfőnként 14:00 és 15:00 óra között a 43-as szobában. Bejelentkezés Németh Zsuzsánál.
    </office_hours>

    <email>gpeter _at_ emc.elte.hu</email>

    <telephone>06 1 411 65 58</telephone>

    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b> Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>
      <publication type="publication">
        <li>
          <em>A spontán múzeumok felé</em>, TISZATÁJ: IRODALMI, MŰVÉSZETI ÉS TÁRSADALMI FOLYÓIRAT 69:(12), pp. 97-109. 2015.
        </li>
        <li>
          <em>Lee Miller: Hitlerania</em>, TISZATÁJ: IRODALMI, MŰVÉSZETI ÉS TÁRSADALMI FOLYÓIRAT 67:(1) pp. 62-71. 2013.
        </li>
        <li>
          <em>Berlin - (az emlékezet és amnézia helyei)</em> KORUNK (KOLOZSVÁR) 23:(8) pp. 18-23. 2012.
        </li>
      </publication>
      <publication type="book">
        <ul>
          <li>
            <em>Az ismeretlen nyelv. A hatalom színrevitele.</em> Budapest : Magvető Kiadó, 2016.
          </li>
          <li>
            <em>A hatalom képzelete</em> Budapest : Magvető Kiadó, 2014. 477 p.
          </li>
          <li>
            <em>Állatkert Kolozsváron</em> Budapest : Magvetó Kiadó, 2013. 452 p.
          </li>
          <li>
            <em>Apám helyett.</em> Budapest : Magvető Kiadó, 2011. 312 p.
          </li>
          <li>
            <em>Mifelénk. Cikkek és tanulmányok 2003-2008</em>, Élet és Irodalom, 2008. 243 p.
          </li>
          <li>
            <em>Spirit of the Place. From Mauthausen to MoMA</em> CEU Press, 2008. 286 p.
          </li>
          <li>
            <em>A hely szelleme</em>, Budapest : Magvető Kiadó, 2007. 328 p.
          </li>
          <li>
            <em>Kádár köpönyege</em>, Budapest : Magvető Kiadó, 2005. 292 p.
          </li>
          <li>
            <em>Az eltörölt hely: Múzeum</em> Budapest : Magvető Kiadó, 2003. 227 p.
          </li>
          <li>
            <em>Memex: A könyvbe zárt tudás a 21. században</em> Budapest : Magvető Kiadó, 2002. 267 p.
          </li>
          <li>
            <em>Néma hagyomány: kollektív felejtés és a kései múltértelmezés: 1956-1989-ben (A régmúlttól az örökségig)</em> Budapest : Magvető Kiadó, 2000. 347 p.
          </li>
          <li>
            <em>Digitális Éden. </em> Budapest : Magvető Kiadó, 1998. 371 p.
          </li>
          <li>
            <em>Az ó-új világ</em> Budapest : Magvető Kiadó, 1997. 171 p.
          </li>
          <li>
            <em>Művészet és média találkozása a boncasztalon: művészeti tanulmányok a művészet (története) után.</em> Budapest : Kulturtrade Kiadó, 1995. 203 p.
          </li>
        </ul>
      </publication>

      <publication type="semiauthor">
        <ul>
          <li>
            György Péter-Radnóti Sándor (szerk.):<em> A másként-gondolkodó. Tamás Gáspár Miklós 60,</em> Élet és Irodalom, 2008. 299 p.
          </li>
          <li>
            György Péter-Kiss Barbara-Monok István:<em> Kulturális örökség, Társadalmi Képzelet</em>, OSZK, Akadémiai Kiadó,Budapest, 2005, 139 p.
          </li>
          <li>
            György Péter– ifj. Durkó Zsolt:<em> Utánzatok városa – Budapest</em> Cserépfalvi Könyvkiadó, Budapest, cop. 1993. 184 p.
          </li>
          <li>
            György Péter–Turai Hedvig (szerk.):<em> A művészet katonái: Sztálinizmus és kultúra.</em> Corvina, Budapest, 1992. ISBN: 963-3477-5, 136 p. (in english and german also)
          </li>
          <li>
            György Péter–Pataki Gábor:<em> Az Európai Iskola és az elvont művészek csoportja. </em>Corvina,Budapest, 1990. ISBN: 963-13-2902-X, 222 p.
          </li>


        </ul>
      </publication>


    </publications>

  </teacher>


  <teacher id="hf">
    <name>Hammer Ferenc</name>
    <img>img/hammer_ferenc.jpg</img>
    <bio>
      <p>
        Történelem-szociológia szakon végzett az ELTE BTK-n, doktori fokozatát az ELTE TáTK-n védte meg médiakutatási témájú dolgozatával, melynek tárgya a társadalmi igazságosság kommunikációs aspektusa volt. Kutatása során a  kereskedelmi televíziózás szegénységábrázolását vizsgálta. Az ELTE BTK-n habilitált törénelemből, benyújtott munkája <i>„…nem kellett élt vasalni a farmerbe. Mindennapi élet a szocializmusban.“</i> címmel jelent meg a Néprajzi Múzeum MaDok-sorozatában. A mindennapi élet történeti, szociológiai és mediális kérdéseit kutatja és oktatja. Jelenleg két OTKA-kutatás résztvevőjeként kutatja a jelzáloghitelesek szociológiai kérdéseit és vizsgálatot végez arról, hogy a szocializmus hazai filmjei miként ábrázolták az informális társaséletet.
      </p>
      <p>
        Ösztöndíjasként több évet töltött az Egyesült Államokban és Angliában mint kutató, illetve oktató. Négy könyvet és közel száz tudományos cikket írt magyarul és angolul, emellett munkái spanyol, portugál és koreai nyelven is megjelentek. Rendszeresen végez szakértői munkát közpolitikai, üzleti és kulturális témákban, csak az elmúlt három évben dolgozott a Szputnyik Társulatnak, a Ludwig Múzeumnak, az Eurolexnek a Samsung, az Uniómédiának a T-Com megbízásából, a MITTÉ-nek, a Győr-Moson-Sopron Megyei Kereskedelmi és Iparkamarának (GYMSKIK), a Media Hungary-nek és a Capa Múzeumnak. Több nemzetközi kutatói együttműködésben dolgozik médiakutatási és tárgyantropológiai (material studies) témákban. Kiállító művészként részt vett Lipcsében 2013-ban az 1. NSK (Neue  Slowenische Kunst) Folk Art Biennálén. A Tilos Rádió alapító tagja.
      </p>
      <p>
        2015 óta tanszékvezetőként szakmai együttműködések révén a média és kommunikáció alap- és mesterszakosok számára kurzusokat indított el a Google, az Asimov Alapítvány, a Magyar Reklámszövetség, továbbá vezető hazai kreatívgazdaság-szakemberek együttműködésével. 2016 őszi szemeszterében startup-munkacsoportot indít egyetemi hallgatóknak, melyet az ELTE és a Bergeni Egyetem együttműködésében előállított SIMpLe felület támogat.
      </p>
    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=hammer%20ferenc</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10031642</mtmt_authorid>
    <scholar_query>%22hammer+ferenc%22</scholar_query>
    <academiaedu_url>https://btk.academia.edu/FerencHammer</academiaedu_url>

    <interests>
      <item>Kulturális szociológia</item>
      <item>történetszociológia</item>
      <item>technológiai antropológia</item>
      <item>a modern idő szerkezetei és politikái</item>
      <item>szabályozás</item>
      <item>ellenőrzés</item>
      <item>normalizáció</item>
      <item>globalizáció</item>
      <item>kulturális identitás</item>
      <item>kulturális konvergenciák dinamikái</item>
    </interests>

    <office_hours>
      Keddenként 10:00-től előre egyeztetett időpontban a 36-os szobában.
    </office_hours>

    <email>hammer.ferenc at btk.elte.hu</email>

    <telephone>+36 1 411 6558</telephone>

    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b> Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>

      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em>사회주의체제하헝가리의청바지 (Jeans in Socialist Hungary)</em> In Blue Jeans, Kang Kyoungpyo and Kim Jinsuk (eds.) Seoul : The National Folk Museum of Korea, 2014. pp. 69-82.
          </li>
          <li>
            <em>"Nem kellett élt vasalni a farmerbe." – Mindennapi élet a szocializmusban.</em> Néprajzi Múzeum : Budapest, 2013.
          </li>
          <li>
            <em>Ágnes Gulyás, Ferenc Hammer eds. Public Service Media in the Digital Age: International Perspectives.</em> Newcastle Upon Tyne, UK : CSP, 2013.
          </li>
          <li>
            <em>"Teenage Metamorphoses: Elements of Change in First-Person Memories about the First Pair of Jeans"</em> In The Everyday of Memory: Between Communism and Postcommunism, edited by Marta Rabikowska. Oxford: Peter Lang (forthcoming 2013)
          </li>
          <li>
            <em>"Coy Utopia: Politics in the First Hungarian TV Soap"</em> In Anikó Imre, Timothy Havens, Kati Lustyik eds. Popular Television in Eastern Europe During and Since Socialism. New York : Routledge, 2012 URL: http://www.amazon.ca/Popular-Television-Eastern-Southern-Europe/dp/toc/0415892481
          </li>
          <li>
            <em>"Jeans"</em> – szócikk a háromkötetes Encyclopedia of Consumer Culture-ban, Dale Southerton ed. London : SAGE Inc, 2011.  URL: http://www.uk.sagepub.com/books/Book235518#tabview=title
          </li>
          <li>
            <em>"Magyar Denim. Metamorphoses in the clothing factory."</em> In "Denim: Unraveling Contradictions" special edition of Textile: the journal of cloth and culture (Oxford : Berg) June 2011.
          </li>
          <li>
            <em>The Real One. Western brands and competing notions of authenticity in Socialist Hungary.</em> In Andrew Bevan and David Wengrow (eds.) Cultures of Commodity Branding. Walnut Creek, CA : LeftCoast Press, 2010.
          </li>
          <li>
            <em>"Sartorial Manoeuvres in the Dusk: Blue Jeans in Socialist Hungary."</em> In F. Trentmann &amp; K. Soper (eds.) Citizenship and Consumption. Basingstoke : Palgrave Macmillan, 2008 pp. 51-68. Spanyolul: Las Maniobras De La Sastrería En El Ocaso: Los Jeans En La Hungría Socialista‘ Comunicación y Ciudadanía, No. 4, 2010. URL: http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=1908230
          </li>
          <li>
            <em>"The Disadvantaged in Infotainment Television."</em> In K. Jakubovitz &amp; M Sükösd (eds.) Finding the Right Place On the Map: Central and Eastern European Media Change in Global Perspective. London : Intellect Books, 2008.
          </li>
          <li>
            <em>Fekete &amp; fehér gyűjtemény.</em> Pozsony : Kalligram, 2007.
          </li>
          <li>
            <em>Közbeszéd és társadalmi igazságosság. A Fókusz szegénységábrázolásának értelmezése.</em> Budapest : Gondolat, 2006.
          </li>
          <li>
            <em>"A Gasoline Scented Sindbad – The Truck Driver as a Popular Hero in Socialist Hungary".</em> Cultural Studies,  XVI/1, 2002/január
          </li>
        </ul>
      </publication>

      <!--<publication type="book"></publication>
      <publication type="semiauthor"></publication>-->
    </publications>

  </teacher>

 
<teacher id="ok">
    <name>Orbán Katalin</name>
    <img>http://nol.hu/data/cikk/1/46/60/67/cikk_1466067/00253240.jpg</img>
    <bio>


      <p>
        Orbán Katalin angol, orosz, és germanisztika tanulmányok után angol-skandinavisztika szakon végzett. Az amerikai Rutgers Egyetemen szerzett PhD fokozatot. Disszertációját, amelyben a levinasi etika és a kortárs kísérleti próza összefüggéseit vizsgálta a holokausztra rendhagyó módon reflektáló amerikai művekben, a New York-i Routledge kiadó jelentette meg Literary Criticism and Cultural Theory sorozatában. A kötetet 2013-ban újra kiadták.
      </p>

      <p>Oktatói és kutatói pályája egyaránt a kultúrák, nyelvek, és tudományterületek közötti átjárás, kísérletező közvetítés jegyében telt. A kontinensek közül eddig még nem tanított Afrikában, Ausztráliában és az Antarktiszon. Az elmúlt két évtizedben széles körű, sokszínű nemzetközi oktatási és kutatási tapasztalatot szerzett többek között a Harvard Egyetem oktatójaként, ahol angol nyelvű esszéírást, értekező prózát tanított, később az egyetem vendégkutatójaként, korábban a Szingapúri Állami Egyetem (NUS) interdiszciplináris tehetségképző programján, a Rutgers Egyetemen és a CEU Academic Writing központjában oktatóként. A Harvardon azt a kutatócsoportot vezette, amelyik az elektronikus forráshasználattal és plágium-megelőzéssel kapcsolatban tanácsot adott az egyetemi vezetésnek, és társszerzője az elsőéves diákok számára készített kapcsolódó kiadványnak. Az ELTE-n megszakításokkal 1991 óta tanít.</p>

      <p>Magas nemzetközi idézettségű publikációi elsősorban külföldön jelentek meg, közülük több olyan csúcsfolyóiratokban, mint a chicagói Critical Inquiry vagy a berkeleyi Representations. Rendszeresen előad nemzetközi konferenciákon, szemináriumokat, workshopokat tart (New York, Seattle, Norwich, Hága, Berlin). A legtöbbet idézett cikke 25 éven át folyamatos nemzetközi hivatkozások mellett fölkerült a tárgyalt mű Penguin kiadásának ajánlott olvasmányai közé. Írásait sokfelé tanítják, egyetemi bölcsészkarok, művészeti és műszaki egyetemek kurzusain (pl. San Francisco Art Institute; Michigan Tech; Saint Louis U, Madrid; U of South Carolina; Morgan State U; Dalhousie U, Kanada, stb.). Főbb jelenlegi kutatási területei a grafikus elbeszélés (képregény) történeti és elméleti vizsgálata, olvasáskutatás a nyomtatáskultúra és a digitális textualitás kontextusában, és az emlékezetkultúra.</p>

      <p>Az egyetemi mellett számos más területen aktív: szakfordító, műfordító, lektor, tanácsadó, és kulturális projektmenedzser. Az elmúlt években volt a Grundtvig program felnőtt digitális írástudás projektjének multimédiás értékelője, a Magyar Könyvalapítvány fordítástámogatási programjának projektmenedzsere és kapcsolattartója a Literature Across Frontiers nemzetközi kulturális szervezettel, új angolszótár lektora, számos könyv, cikk, művészeti katalógus, oktatási anyag, és filmforgatókönyv fordítója.</p>


    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=orb%c3%a1n+katalin%0d%0a</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10029263</mtmt_authorid>
    <scholar_query>orb%c3%a1n+katalin%0d%0a</scholar_query>
    <academiaedu_url>elte.academia.edu/KatalinOrban</academiaedu_url>


    <office_hours>jelenleg szabadságon</office_hours>

    <email>orban.katalin_at_ btk.elte.hu</email>
  <telephone></telephone>
  
      <interests>

        <item />

      </interests>
  
  
    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b> Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, fsz. 36., Hungary
    </postal_address>

    <publications>

      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em>“Monuments and Bulldozers: Social Memory in Celestial Harmonies and The Dead Father.” Worlds of Hungarian Writing. National Literature as Intercultural Exchange. Eds. András Kiséry, Zsolt Komáromy, Zsuzsanna Varga. Madison:</em> Farleigh Dickinson University Press, <b>2016.</b> 243-261.
          </li>
          <li>
            <em>“Mediating distant violence: reports on non-photographic reporting in The Fixer and The Photographer.”</em> Journal of Graphic Novels and Comics 6.2 <b>2015.</b> 122-137
          </li>
          <li>
            <em>“A Language of Scratches and Stitches: The Graphic Novel between Hyper-Reading and Print.” Comics and Media: A Special Issue of Critical Inquiry, eds.</em> Hillary L. Chute and Patrick Jagoda, 40.3 <b>2014.</b> 169-181.
          </li>
          <li>
            <em> “Trauma and Visuality: Art Spiegelman’s Maus and In the Shadow of No Towers.”</em> Representations. 97 <b>2007.</b> 57-89
          </li>
          <li>
            <em>“Dominant and Submerged Discourses in The Life of Olaudah Equiano (Gustavus Vassa?)”</em> African American Review 27.4 <b>1993.</b> 655-664
          </li>
        </ul>
      </publication>

      <publication type="book">
        <ul>
          <li>
            <em>Ethical Diversions: The Post-Holocaust Narratives of Pynchon, Abish, DeLillo, and Spiegelman. </em> New York: Routledge, 2013 paperback reissue; 2005.
          </li>
        </ul>
      </publication>

    </publications>

  </teacher>

  <teacher id="khzs">
    <name>K. Horváth Zsolt</name>
    <img></img>
    <bio>
      <p>
        Az ELTE BTK Művészetelméleti és médiakutatási intézetének tanársegédje, a Collegium Budapest Institute for Advanced Studies ’Juniur Fellow’-ja.
        2002 óta meghívott óraadó tanár a Pécsi Tudományegyetem Kommunikáció és Médiatudományi Tanszékén.
        Az  École des Hautes Études en Sciences Sociales (EHESS), Párizs PHD hallgatója. Témavezető: Mauruzio Gribaudi.
        Társulásos együttműködés az ELTE-vel. Magyarországi témavezető: Kövér György.
        Illetve az Atelier Francia-Magyar Társadalomtudományi Köpont (ELTE BTK) PhD-hallgatója.
        DEA.-diplomát (MA) szerzett az École des Hautes Études en Sciences Sociales-ban. Témavezető: Rose-Marie Lagrave.
        Emellett megszerezte az  École Nationale des Chartes és a Francia Nemzeti Levéltár által szervezett “Stage technique international d’archives” diplomáját.
        Levéltáros az Országos Levéltár Gazdasági Szervek Osztályán és a Hajnal István Kör Társadalomtörténeti Egyesület tagja.
        Tanulmányait a Janus Pannonius Tudományegyetem, történelem-francia szakán kezdte.
      </p>
      <p>
        A Mérei Ferenc Szakkollégium igazgatója.
        A szakkollégium 2011 tavaszán alakult meg az ELTE BTK Művészetelméleti és Médiakutatási Intézetében,
        mintegy húsz esztétika, film és média szakos hallgató, valamint György Péter és K. Horváth Zsolt oktatók részvételével.
      </p>
    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=k.+horv%c3%a1th+zsolt</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10045473</mtmt_authorid>
    <scholar_query>k.+horv%c3%a1th+zsolt</scholar_query>
    <academiaedu_url>https://elte.academia.edu/ZsoltKHorvath</academiaedu_url>

    <interests>
      <item>fogyasztói társadalom</item>
      <item>média és szociológia</item>
      <item></item>
    </interests>

    <office_hours>a 41-es teremben. Bejelentkezés az alábbi e-mail címen.</office_hours>

    <email>khzs_at_hotmail.com</email>

    <telephone></telephone>

    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b>	Múzeum krt. 6-8. fsz. 41. 1088 Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>

      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em> De l’usage public du passé à la politique de la mémoire. La mobilisation des ‘lieux communs’ historiques dans l’arène politique en Hongrie</em>hálózati közlés: http://ehess.dynamiques.fr/usagespublicsdupasse/ (Sajtó alatt.)
          </li>
          <li>
            <em>Összeharapott szájú szuverenitás. A túlélés tér–idő stratégiái: Mérei Ferenc és Mérei Vera, 1942–1945 </em>in Magyar–zsidó identitásképek a 20. századi magyar irodalomban, Szűcs Teri – Schein Gábor (szerk.), Budapest, sajtó alatt.
          </li>
          <li>
            <em>A francia kollaboráció és a titok politikája. Vichy a szaktudomány és a nemzedéki emlékezet között: Henry Rousso és Marcel Ophüls </em>in A kollaboráció és az ügynökkérdés tudományos kutatása, Horváth Sándor (szerk.), sajtó alatt.
          </li>
          <li>
            <em>Keselyű az URH-sávban. (Gál Éva: Lejáratás és bomlasztás) </em>, Jelenkor, 2013. november, sajtó alatt.
          </li>
          <li>
            <em>A részeg ész dicsérete. (A császár új ruhája című kiállítás megnyitója)</em>, Magyar Múzeumok Online, 2013. szepteber 18., hálózati közlés: http://magyarmuzeumok.hu/kiallitas/1408_a_reszeg_esz_dicserete
          </li>
          <li>
            <em>Az új művészet társadalmi programja: Hevesy Iván, Palasovszky Ödön és a megélt jövő imperatívusza </em>, 2000, 2013. július–augusztus, 53-61.
          </li>
          <li>
            <em>A brit szellem dzsungasága. A magyar populáris zene korai történetéhez </em>, Korunk, 2013. augusztus, 35-41.
          </li>
          <li>
            <em>Természetközelség és közösség a munkáskultúrában. Művelődés, testkultúra és politikum a horányi Telepen a két háború között</em>Múltunk, 2013/ 2. sz., 127-144.</li>
              <li>
                <em>Az egyetemi demokráciáról </em>, Szuverén, 2013. április 15., (hálózati közlés): http://szuveren.hu/tarsadalom/az-egyetemi-demokraciarol </li>
                  <li>
                    <em>Das Erlebnis des Budapester Csikágó. Der urbane Raum und seine Umarbeitungen in der Feld- und Traumarbeit von Ferenc Mérei </em>in Habsburg bewegt. Topografien des Österreichisch-Ungarischen Monarchie, Miklós Fenyves, Amália Kerekes, Bálint Kovács, Magdolna Orosz (Hrsg.), Frankfurt/M., Peter Lang, 2013, 67-97.</li>
      </ul>
      </publication>

      <publication type="book">
        <ul>
          <li>
            <em>Az emlékezet betegei: időrétegek társadalomtörténeti morfológiája</em>  Kijárat, 2015, ISBN: 9786155160462, 383 p
          </li>
          <li>
            <em>A 2005. évi zavargások és a francia média: tanulságok a közvélemény, a szabályozás és a társadalomtudomány szempontjából</em> ATKI, 2008 (Társszerző: Takács Ádám)
          </li>
        </ul>
      </publication>
    </publications>

  </teacher>

  <teacher id="ma">

    <name>Müllner András</name>

    <img></img>


    <bio>

      <p>Végzettségem szerint magyar nyelv és irodalom szakos tanár vagyok, amit latin speciális képzés egészít ki. 1993 és 1994 között elvégeztem a Magyar Rádió szerkesztő-riporteri tanfolyamát. </p>
      <p> 1993-ban felvettek a Szegedi Tudományegyetem bölcsészkara Összehasonlító Irodalomtudományi Tanszékének doktori iskolájába. 1995 és 2006 között a Szegedi Tudományegyetem Összehasonlító Irodalomtudományi Tanszékén és Modern Magyar Irodalom Tanszékén tanítottam. 2007 januárjától az ELTÉ-n vagyok főállású oktató. Szegeden tíz éven keresztül irodalomelméleti szemináriumokat, speciális kollégiumokat tartottam. A három éves Békésy György-ösztöndíj után az OTKA három éves posztdoktori ösztöndíjában részesültem. 2001 szeptemberében megkaptam a Kanyó Zoltán-díjat. 2002 áprilisában és 2003 májusában egy-egy hónapot CEEPUS-ösztöndíjjal Bécsben töltöttem. </p>
      <p> 2007 januárjában az Eötvös Loránd Tudományegyetem Művészetelméleti és Médiakutatási Intézete Média és Kommunikáció Tanszékére kerültem adjunktusként. Itt végzett oktatói tevékenységem a kommunikáció- és médiaelméletekkel, a reprezentáció folyamatának elméleteivel és a (főként kisebbségi) identitáshoz kötődő elméletekkel kapcsolódott össze, miközben tovább folytattam kutatásaimat a neoavantgárd területén. Ezek képezik azokat a tudományos kereteket, amelyek között témavezetőként is működöm. </p>
      <p> 2013 óta veszek részt aktívan a Pócsik Andrea által alapított Romakép Műhely munkájában, amely dokumentumfilm-program, és egyben nyitott egyetemi kurzus. A 2013-as és 2014-es programot Andreával közösen, a 2015 programot Bogdán Máriával együtt alakítottuk ki. A 2016-os program előkészítését megelőzően megnyertük az ELTE Tehetséggondozási Tanácsa által kiírt pályázatot a 2015 szeptemberében alakított hallgatói kutatócsoporttal, melynek nyolc tagja az ELTE Társadalomtudományi és Bölcsészettudományi Karáról jött. A médiaantropológiai interdiszciplináris kutatás témája roma kisközösségek önreprezentációja. Ezt a kutatást fuzionáltuk a Romakép Műhely 2016-os tavaszi programjával. </p>
      <p> 2009 januárjában habilitáltam az Eötvös Loránd Tudományegyetemen. Habilitációs előadásomban a kortárs interaktivitásról szóló filozófiai diskurzus ideológiáját, kapcsolódó tudományos előadásomban pedig a magyar neoavantgárd művészet és a performativitás kapcsolatát elemeztem. 2009 szeptemberében docenssé neveztek ki. 2010 és 2015 között az ELTE Média és Kommunikáció Tanszékének vezetője voltam. 2007-től az Artpool Művészeti Kutatóközpont kuratóriumi tagja vagyok. </p>

    </bio>

    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=m%c3%bcllner+andr%c3%a1s</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10031909</mtmt_authorid>
    <scholar_query>m%c3%bcllner+andr%c3%a1s</scholar_query>
    <academiaedu_url>https://elte.academia.edu/AndrasMullner</academiaedu_url>


    <interests>
      <item>romák ábrázolása és a posztkoloniális kontextus (Romakép Műhely)</item>
      <item>neoavantgárd művészet (Erdély Miklós)</item>
      <item>medialitáselméletek</item>
      <item>kommunikációtörténetek</item>
      <item>irodalomtudomány</item>
    </interests>

    <office_hours>szerdán 12.00 és 13.30 között a 36-os szobában. bejelentkezés:mullner.andras@btk.elte.hu</office_hours>
    <email>mullner.andras@btk.elte.hu</email>
    <telephone>+36 1 411 6558</telephone>

    <postal_address>1088 Budapest, Múzeum krt. 6-8., 36-os szoba</postal_address>


    <publications>


      <publication type="book">
        <ul>
          <li>
            <em>Tükör a sötétséghez.Erdély Miklós Kollapszus orv. című kötetéről</em>
            Magyar Műhely Kiadó, (várható megjelenés: 2016)
          </li>
          <li>
            <em>A császár új ruhája. Esszék a könyv és a hipertext kapcsolatáról, valamint más médiumokról</em>
            Jószöveg Kiadó, Budapest, 2007.
          </li>
          <li>
            <em>Kőrösi Csoma Sándor (regény). </em>
            József Attila Kör - Kijárat Kiadó, 2000.
          </li>
          <li>
            <em>Rátévedések - A romantikában, a neoavantgárdban és más területeken. (Fogarasi Györggyel közösen)</em>
            Ictus Kiadó és JATE Irodalomelmélet Ssoport, Szeged, 1998.
          </li>
        </ul>
      </publication>
      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em>Erasmus-előadás.</em>
            III. Károly Egyetem, Madrid, Spanyolország, 2016. május 4.
          </li>
          <li>
            András Müllner – Andrea Pócsik:
            <em>
              Re)Screening the Roma Subaltern. Post-Socialist Visuals of Roma life in Hungary under the socialist era, előadás a Screening Memories című nemzetközi
              konferencián
            </em> ELTE, 2014. november, 20-22.
          </li>
          <li>
            <em>Minority Representation in the Hungarian Cinema.Vendégoktatás a CEFET-en </em>
            Centro Federal de Educacão Technológica de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazília, 2014. október 20-24.
          </li>
          <li>
            <em>Representation of Jewish Minority in Hungarian Experimental Film under the Socialist Regime (Miklós Erdély: Version). Erasmus-előadás</em>
            Bilgi Egyetem, Isztambul, Törökország, 2014. május 21.
          </li>
          <li>
            <em>Erste Patterns-workshop.</em>
            Bécs, 2013. november 15-17.
          </li>
          <li>
            <em>„Bug collection”. Articulations of terror in the Hungarian neo-avant-garde. Terror(ism) and Aesthetics Conference University of Szeged</em>
            September 22-23, 2011.) Forthcoming publication on the website of the conference: www.etal.hu
          </li>
          <li>
            <em>New Tribalism. Marshall McLuhan and the Oedipus-myth. „McLuhan Messages” International Conference</em>
            ELTE University, 11-12th of November,2011.
          </li>
          <li>
            <em>Performatives in Hungarian Neoavantgarde. (idegen nyelvű habilitációs előadás)</em>
            ELTE BTK, 2009. január 13.
          </li>
        </ul>
      </publication>
    </publications>
  </teacher>

<teacher id="hv">
    <name>Dr. Hermann Veronika</name>
    <img></img>
    <bio>
      <p>
        <b>Tanulmányok:</b><br/>
        <b>2015:</b> PhD, irodalom- és kultúratudomány<br/>
        <b>2009–2012:</b> PhD-ösztöndíj; ELTE BTK, Irodalomtudományi Doktori Iskola, Magyar Romantika Program<br/>
        <b>2005–2010:</b> ELTE BTK; összehasonlító irodalomtudomány, kommunikáció (kommunikációkutatás szakirány)<br/>
        <b>2004–2009:</b> ELTE BTK; magyar nyelv és irodalom, magyar nyelv és irodalom szakos középiskolai tanár
      </p>
      <p>
        <b>Ösztöndíjak, elismerések:</b><br/>
        <b>2009:</b> XXIX. OTDK Humán tudományi szekció, Összehasonlító Irodalomtudomány, különdíj<br/>
        <b>2008/2009:</b> ELTE Tudományos Ösztöndíj<br/>
        <b>2006/2007 tavaszi félév:</b> Erasmus-ösztöndíj - Universtitá degli Studi di Firenze, Firenze, Olaszország, Facoltá di Lettere e Filosofia; összehasonlító irodalomtudomány
      </p>
      <p>
        <b>Szakmai tapasztalat:</b><br/>
        <b>2015- </b> egyetemi adjunktus, ELTE BTK Média és Kommunikáció Tanszék<br/>
        <b>2013- </b> óraadó, KREA Kortárs Művészeti Iskola<br/>
        <b>2013-2015:</b> kommunikációs munkatárs, Néprajzi Múzeum<br/>
        <b>2011-2015:</b> óraadó, ELTE BTK Média és Kommunikáció Tanszék<br/>
        <b>2010-2012:</b> óraadó, ELTE BTK Összehasonlító Irodalom-és Kultúratudományi Tanszék<br/>
        <b>2009 szeptember – december:</b> gyakornok, Artpool Művészetkutató Központ
      </p>
      <p>
        <b>Kutatócsoporti tagság:</b><br/>
        <b>2014- </b> OTKA-112185 Mai tárgyak, mai emberek, társadalmi múzeumok. Út a részvételen és együttműködésen alapuló múzeumok felé – módszertani alapkutatás<br/>
        <b>2008-2011: </b> MTA-ELTE Hálózati Kritikai Szövegkiadás Kutatócsoport
      </p>
    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=Hermann+Veronika</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10030469</mtmt_authorid>
    <scholar_query>Hermann+Veronika</scholar_query>
    <academiaedu_url>elte.academia.edu/VeronikaHermann</academiaedu_url>

    <interests>
      <item>identitás a magyar irodalomban</item>
      <item>kortárs irodalomkritika</item>
      <item>a populáris kultúra elméletei</item>
      <item>múzeumelmélet</item>
      <item>múzeum és társadalom</item>
    </interests>

    <office_hours>Szerdán, 15:30 - 16:30-ig a 41-es teremben. Bejelentkezés:hermann.veronika@gmail.com</office_hours>

    <email>hermann.veronika _at_ gmail.com</email>

    <telephone>06 20 359 32 21</telephone>

    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet, </b>Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>

      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <i>„S megfullaszt már a parttalan szöveg” – A posztmodern és a hagyomány Térey János A Nibelung-lakópark című drámájában</i> in HOVÁNYI Márton (szerk.) Novum. Az Újraírások Nemzetközi Konferencia Junior szekciójának tanulmánykötete, Budapest, Eötvös József Collegium, 2009, 99–135.
          </li>
          <li>
            <i>„The son of a bitch is the best doctor we have” – A politikai korrektség kiforgatott diskurzusa a Doktor House című sorozatban a zsenikultusz, a detektívregény és a populáris kultúra metszéspontjában </i> in Médiakutató 2010/tavasz
          </li>
          <li>
            <i>„Ilyen álarccal csalják a világot” – Don Juan alakjának metaforizálódása és a hazugság cselekvésértéke </i> in Kalligram 2010/12.
          </li>
          <li>
            <i>„Olly szörnyű volt éjjel a’ tündérvölgyi lak” – A romantikus pretextusok narrativizálódásának lehetőségei Kukorelly Endre egyes szövegeiben</i> in Parnasszus 2011/ősz
          </li>
          <li>
            <i>Az én médiatechnológiái – A test mint médium a kortárs kultúrában</i> in Replika 2011/3, 103-123.
          </li>
          <li>
            <i>„How to not be here” – The Contstruction and Re-Construction of Memory and Remembrance in W. G. Sebald’s two novels</i> (Antal Nikolettel közösen) in Asteriskos 3., Budapest, Eötvös Loránd Tudományegyetem, 2012, 5-17.
          </li>
          <li>
            <i>A képviseleti beszédmód szerzői parafrázisa – Kukorelly Endre: Országházi divatok</i> in Kalligram 2015/6.
          </li>
          <li>
            <i>Hát akkor itt fogunk élni – Identitás és emlékezetpolitikai ajánlat György Péter Apám helyett című könyvében </i>in Antal Nikolett-Mészáros Márton (szerk.) Holokauszt, új utak, új generációk, Budapest, Fiatal Írók Szövetsége, 2016.
          </li>
          <li>
            <i>Mindörökké jelen – Kulturális különbségek újratermelődése szubkulturális identitásmodellekben</i>, megjelenés előtt, megjelenés ideje: 2016. május
          </li>
          <li>
            <i>Az elmesélt Magyarország – A magyar törvényhozás ezer éve című kiállítás és a szimbolikus politikai tér hegemóniája</i> in Beszélő, megjelenés előtt
          </li>
        </ul>
      </publication>

      <publication type="book">
        <ul>
          <li>
          </li>
        </ul>
      </publication>
    </publications>

  </teacher>  
  

<teacher id="hn">
    <name>Házas Nikoletta</name>
    <img></img>
    <bio>

      <p>
        Egyetemi tanulmányait Pécsett és Párizsban végezte.
        A Pécsi Janus Pannonius Tudományegyetemen (ma PTE)  magyar-angol szakos bölcsész-tanári diplomát szerzett,
        majd a Paris 7 Denis Diderot egyetemen elvégzett egy DEA képzést
        „A kép és az írás története és szemiológiája specializáción” Julia Kristeva pre-doktori iskolájában.
      </p>

      <p>
        Magyar diploma dolgozatát „Az írás kép-fordulata” címmel a fotográfia és a szavak,
        a  fénykép és a nyelv viszonyáról, francia szakdolgozatát pedig René Magritte belga szürrelalista festő vizuális
        és nyelvi reprezentáció elméletéről és az elmélet képi megnyilvánulásairól írta.
      </p>

      <p>
        Doktori tanulmányait párhuzamos képzésben végezte Párizsban az EHESS Művészettörténet- és Elmélet Intézetében valamint az ELTE Esztétika Tanszékén
        Georges Didi-Huberman és Radnóti Sándor vezetésével. Doktori disszertációját Marcel Duchamp és a konceptualitás viszonyáról írta,
        amely 2009-ben könyv formájában is megjelent az Harmattan Kiadó gondozásában A dobozba zárt gondolat (Marcel Duchamp) címmel.
      </p>

      <p>
        A doktori tanulmányok alatt több tudományos ösztöndíjat kapott (Francia Állami Ösztöndíj,
        Magyar Állami Eötvös Ösztöndíj, Sasakawa Ösztöndíj, Soros Ösztöndíj, Kállai Ernő Ösztöndíj)
        melyek segítségével számos könyvtárat, és kiállítást látogatott meg Európa országaiban és az Amerikai Egyesült Államokban.
      </p>

      <p>
        Szerkesztőként jelentős válogatások kapcsolódnak a nevéhez (pl. a Változó művészetfogalom című kötet,
        az Enigma folyóirat több tematikus száma),  részt vesz a l'Harmattan Kiadó Láthatatlan múzeum című sorozatának szerkesztésében.
      </p>

      <p>
        Aktív szerepet vállal a francia kultúra, esztétika és filozófia hazai recepciójában,
        több fontos szerzőt elsőként fordított magyarra (Jean-Luc Nancy, Georges Didi-Huberman, Louis Marin).
      </p>

      <p>
        Hazai és nemzetközi konferenciákon való részvétele mellett, vendégoktató Párizsban a Paris 3 (Paris 3, Nouvelle Sorbonne) -
        és más hazai egyetemeken (Moholy-Nagy Művészeti Egyetem, Budapesti Metropolitan Egyetem), ahol angol és francia nyelveken oktat.
      </p>

    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=h%c3%a1zas+nikoletta</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10039812</mtmt_authorid>
    <scholar_query>h%c3%a1zas+nikoletta</scholar_query>
    <academiaedu_url></academiaedu_url>

    <interests>
      <item>vizuális kultúra</item>
      <item>reprezentációelmélet</item>
      <item>kortárs művészet</item>
      <item>férfikutatás</item>
    </interests>

    <office_hours> hétfőn 16-17 óra között a 41-es teremben. Bejelentkezés az alábbi e-mail címen.</office_hours>

    <email>nhazas _at_ gmail.com</email>

    <telephone></telephone>

    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b>	Múzeum krt. 6-8. fsz. 41. 1088 Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>

      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em>Ready-made, szójáték és ironikus esztétikai értékítélet</em> Jelenkor, 2004, július-augusztus, 793-807
          </li>
          <li>
            <em>A láthatón innen, a láthatón túl, Tatai Erzsébet Neokonceptuális művészet Magyarországon című könyvéről</em> Magyar Műhely, 2007/2
          </li>
          <li>
            <em>Kapcsolatművészet? (N. Bourriaud Relációesztétika és Utómunkálatok című könyveihez</em> Élet és Irodalom (2007 július)
          </li>
          <li>
            <em>Közelről távolra és közelre: személyes és társadalmi narratívák C. Sherman és S. Calle konceptuális fotográfiáin</em> Magyar Lettre Inernationale, 2008 nyár, 25-27.o.
          </li>
          <li>
            <em>La charme indiscrete du neo-avantgarde hongrois, elhangzott: „Temps, espaces, langages: la Hongrie á la croisée des disciplines</em>
            kiadva: Párizs, Magyar Intézet, Chaiers d’Études Hongroises, n/14, Tome I., Paris, L’Harmattan, 2008, 347-353.o. (francia nyelvű kiadvány)
          </li>
        </ul>
      </publication>

      <publication type="book">
        <ul>
          <li>
            <em>Változó művészetfogalom</em> Kijárat kiadó, 2001, ISBN: 9639136751, 304 p
          </li>
          <li>
            <em>A dobozba zárt gondolat (Marcel Duchamp)</em> L'Harmattan Kiadó, 2009, ISBN: 9789632361727, 129 p
          </li>
        </ul>
      </publication>
    </publications>

  </teacher>


<teacher id="hh">
    <name>Hargitai Henrik</name>
    <img>http://nol.hu/data/cikk/1/46/60/67/cikk_1466067/00253240.jpg</img>
    <bio>


      <p>Hargitai Henrik, földrajz-kommunikáció szakon végzett. Földrajzos szakdolgozatában az Io hegyeinek morfológiáját, médiás szakdolgozatában a 19. századi napilapok tipográfiáját elemezte. Doktori értekezésében az 1990-es évek sajtótipográfiájának átalakulását térképezte fel. A 90-es évek óta készít musorokat budapesti kisközösségi rádiókban, az Elso Pesti Egyetemi Rádió alapítója. Az ELTE hallgatóival közösen készíti a magyar hangjátékbibliográfiát. 2014-ben magyar grafikusokkal együtt szerkesztette az elso, gyerekeknek szánt bolygótérképsorozatot.</p>

      <p>Kétszer vett részt a Mars Society Mars-szimulációs bázisának munkájában. 2015 óta a NASA Ames Center posztdoktori ösztöndíjasa, ahol a Mars csatornáit térképezi.</p>


    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=hargitai+henrik</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10013031</mtmt_authorid>
    <scholar_query>hargitai+henrik</scholar_query>
    <academiaedu_url>elte.academia.edu/HenrikHargitai</academiaedu_url>

    <interests>
      <item></item>
    </interests>

    <office_hours>jelenleg szabadságon</office_hours>

    <email>hhargitai _at_ gmail.com</email>
  <telephone></telephone>
  
    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b> Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>
      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em>Hargitai H, Kereszturi Á, eds, Encyclopedia of Planetary Landforms, vol 1 (A-E), 2 (F-O) or 3 (P-Z) </em> Springer Science+Business Media LLC New York ISBN 978-1-4614-3133-6, DOI 10.1007/978-1-4614-3134-3
          </li>
          <li>
            <em>Henrik Hargitai; Chunlai Li; Zhoubin Zhang; Wei Zuo; Lingli Mu; Han Li; Kira B. Shingareva; Vladislav Vladimirovich Shevchenko Chinese and Russian Language Equivalents of the IAU Gazetteer of Planetary Nomenclature: an Overview of Planetary Toponym Localization Methods  CARTOGRAPHIC JOURNAL</em><b>2014.</b> http://dx.doi.org/10.1179/1743277413Y.0000000051.
          </li>
          <li>
            <em>Hargitai Henrik: A Gutenberg–galaxis nyitott zárójelben. Replika – 76 </em><b>(2011/3. szám)</b> 75–93
          </li>
          <li>
            <em>Hargitai Henrik: A helyi rádió szerepe veszélyhelyzetben.</em>  Belügyi Szemle, <b>2012/10</b> 102-123
          </li>
          <li>
            <em>Benedek Gergo – Gosztonyi Gergely – Hargitai Henrik: Kisközösségi rádiózás Magyarországon: az elso 3 év.</em> Civil Szemle, <b>IV/3-4.</b>  123-141
          </li>
          <li>
            <em>H.Hargitai, C.Szombathy &amp; G.H.Mayer : Radio landscape in Hungary. in: JA  Hendricks (ed): The Palgrave Handbook of Global Radio. Palgrave Macmillan</em>
            <b> 2012.</b>
          </li>
        </ul>
      </publication>

    </publications>

  </teacher>


<teacher id="ga">
    <name>Gács Anna</name>
    <img>http://nol.hu/data/cikk/1/46/60/67/cikk_1466067/00253240.jpg</img>
    <bio>


      <p>Gács Anna irodalmi és művészetelméleti tanulmányokat folytatott. Doktori disszertációja az irodalmi szerzőség problémájával foglalkozott. 1999-2000-ig a School of Slavonic and East European Studies, University College of London magyar lektora volt. Kutatási területe a kortárs irodalom és művészet, irodalomelmélet és médiaelmélet. Jelenleg a kortárs önéletrajzi kultúrával foglalkozik. A kutatás mellett angolból fordít és rendszeresen publikál kritikákat.</p>


    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=g%c3%a1cs+anna</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10031909</mtmt_authorid>
    <scholar_query>g%c3%a1cs+anna</scholar_query>
    <academiaedu_url>elte.academia.edu/AnnaGacs</academiaedu_url>

    <interests>
      <item>kortárs irodalmi kultúra</item>
      <item>a szerzőség és az autoritás kérdései a kortárs kultúrában</item>
      <item>digitalizáció és írott kultúra</item>
      <item>önéletrajzi aktusok a kortárs kultúrában</item>
      <item>gender szempontú elemzések</item>
    </interests>

    <office_hours>szerdán 9-10 között a 36-os szobában. Bejelentkezés: annagacs@gmail.com címen</office_hours>

    <email>annagacs _at_ gmail.com</email>

    <telephone>06 1 411 6558</telephone>

    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b> Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>
      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em>
              Hasonló a hasonlónak: A „saját” problémája Nádas Péter Saját halál című önéletrajzi szövegében és Forgács Péter filmadaptációjában. In: Somlyó Bálint-Teller Katalin szerk: <i>Filozófus a műteremben: Tanulmányok Radnóti Sándor 70. születésnapjára.</i>
            </em> ELTE Eötvös Kiadó, Budapest, <b>2016.</b> 231-238
          </li>
          <li>
            <em>
              „Everyone I have ever slept with”: Az önéletrajzi megnyilatkozások kortárs formáinak kutatásáról. In: Bodor Péter szerk.: <i>Emlékezés, identitás, diszkurzus</i>
            </em> L’Harmattan, Budapest, <b>2015.</b> 69-89
          </li>
          <li>
            <em>
              Gács Anna-Orbán Katalin (szerk.): <i>Emlékkerti kőoroszlán: Írások György Péter 60. születésnapjára.</i>
            </em> ELTE Bölcsészettudományi Kar, Budapest, <b>2014.</b>
          </li>
          <li>
            <em>
              Digitális konfesszió. In: Gács Anna-Orbán Katalin szerk: <i>Emlékkerti kőoroszlán: Írások György Péter 60. születésnapjára.</i>
            </em> ELTE Bölcsészettudományi Kar, Budapest, <b>2014.</b> 503-512
          </li>
          <li>
            <em>Dať slovo ľuďom bez jazyka. Revue Svetovej Literatury, 50: (3). </em><b>2014.</b> 38-41
          </li>
          <li>
            <em>
              Exemplary Lives and the Omnipresence of Autobiography. <i>The International Journal of the Humanities 11</i>
            </em><b>2014.</b> 61-71
          </li>
          <li>
            <em>
              A példaszerű élet és az önéletrajz mint tömegtermék. In: Olay Csaba-Weiss János szerk.: <i>A művészettől a tömegkultúráig.</i>
            </em> L'Harmattan Kiadó; Könyvpont Kiadó, Budapest, <b>2014.</b> 113-126
          </li>
          <li>
            <em>
              Tudós kritikusok, kritikusegyéniségek, mezei kritikusok és kritikus fogyasztók: Mi értelme kritikaírást tanítani az egyetemen?. In: Bárány Tibor-Rónai András (szerk.): <i>Az olvasó lázadása: Kritika, vita, internet.</i>
            </em> Kalligram, Pozsony, <b>2008.</b> 53-59
          </li>
          <li>
            <em>
              Who will read us if we all become writers?: Print and Digital Literary Journals, Authorship, and Authority, In: Gács A. szerk.: <i>A folyóirat-kultúra az elektronikus kor szemszögéből / The Culture of Periodlicals from the Perpective of the Electronic Age.</i>
            </em> L’Harmattan,Budapest, <b>2007.</b> 141-149
          </li>
          <li>
            <em>
              Gács Anna (szerk.): <i>A folyóirat-kultúra az elektronikus kor szemszögéből / The Culture of Periodlicals from the Perpective of the Electronic Age.</i>
            </em>  L’Harmattan,Budapest, <b>2007.</b>
          </li>
          <li>
            <em>
              Was zählt’s, wer von sich hin murmelt?: Fragen über die Situation und Autorisation in der Prosa von Imre Kertész. In: Mihály Szegedy-Maszák, Tamás Scheibner (Hg.): <i>Der Lange, dunkle Schatten: Studien zum Werk von Imre Kertész.</i>
            </em> Kortina, Budapest; Passagen Verlag, Wien, <b>2004.</b> 263-292
          </li>
          <li>
            <em>
              <i>Miért nem elég nekünk a könyv: A szerző az értelmezésben, szerzőségkoncepciók a kortárs magyar irodalomban.</i>
            </em> Kijárat Kiadó,Budapest, <b>2002.</b>
          </li>
          <li>
            <em>
              Gács Anna - Gelencsér Gábor (szerk.): <i>Adoptációk: Film és irodalom egymásra hatása.</i>
            </em> JAK-Kijárat,Budapest, <b>2000.</b>
          </li>
        </ul>
      </publication>

    </publications>

  </teacher>


<teacher id="szgm">
    <name>Szilágyi-Gál Mihály</name>
    <img>http://nol.hu/data/cikk/1/46/60/67/cikk_1466067/00253240.jpg</img>
    <bio>


      <p>
        Szakmai állomások:
        2001 - 2003: Institute of International Policy Fellowship
        Budapest: ösztöndíjas kutatás a gyűlöletbeszédről a magyar és a román sajtóban
        a Médiakutató szerkesztője 2000-től, 2007-ig
        2007-től a Német - Magyar Filozófiai Társaság tagja
        2011-ben a Hamburgi Egyetem Filozófia Szemináriumának Eötvös-ösztöndíjas kutatója
      </p>


    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=szil%c3%a1gyi-g%c3%a1l+mih%c3%a1ly</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10044448</mtmt_authorid>
    <scholar_query>szil%c3%a1gyi-g%c3%a1l+mih%c3%a1ly</scholar_query>
  <academiaedu_url></academiaedu_url>

  <interests>
      <item>modern politikafilozófia</item>
      <item>a politikaelmélet és a retorika összefüggései</item>
      <item>a szólásszabadság elméletei</item>
    </interests>

    <office_hours>
      csütörtökön 15:00-16:30 között a 41-es szobában. Bejelentkezés: szilagyi-gal.mihaly@btk.elte.hu címen
    </office_hours>

    <email>szilagyi-gal.mihaly _at_ btk.elte.hu</email>

    <telephone></telephone>

    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b> Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>
      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em>“The Politics of Meaning. The Rhetoric Framing of Speech Acts”. JEZYK, KOMUNIKACJA, INFORMACJA (3) pp. 31-37 (2013); “Hobbes' Rejection of Beautiful Speech in the 'Leviathan'”. In: The European Society for Aesthetics.</em> Online Proceedings, Prague <b>2013.</b>
          </li>
          <li>
            <em>“Criticizing the End of Criticism. The Critical Genre and the Internet”. CRITICAL STAGES.</em> THE IATC WEBJOURNAL 9 (2) <b>2014.</b>
          </li>
          <li>
            <em>“Az internet mint anarchia. Szólásszabadság és internet etika”. </em> MÉDIAKUTATÓ 16 (2) <b>2015.</b> 7-15
          </li>
        </ul>
      </publication>

    </publications>

  </teacher>


  <teacher id="he">
    <name>Hajnal Ernő</name>
    <img></img>
    <bio>
      <p>
        1972-ben született Budapesten, 2000-ben végzett pedagógia szakon az Eszterházy Károly Tanárképző Főiskolán, 2005-től megbízott előadó az ELTE BTK Művészetelméleti és Médiakutatási Intézetében, előbb a Média és Kommunikáció Tanszéken, majd 2007-től a Filmtudomány Tanszéken.
        Informatikus, multimédiával foglalkozik, szakterülete a digitális álló-, és mozgóképrögzítés és feldolgozás.
        </p>
      <p>
        2010-től a Művészetelméleti és Médiakutatási Intézet stúdiójának vezetője. A Hallgatói Önkormányzat 2010 tavaszán, az OMHV eredmények alapján, a Félév Oktatójának választja.
      </p>
    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=hajnal%20ernő</youtube_query>
    <mtmt_authorid></mtmt_authorid>
    <scholar_query></scholar_query>
    <academiaedu_url></academiaedu_url>

    <interests>
      <item>filmkészítési gyakorlat</item>
      <item>multimédia-szerkesztés</item>
      <item>webszerkesztés</item>
      <item>digitális média</item>
    </interests>

    <office_hours> A -127-es szobában, bejelentkezés az alábbi email címen.</office_hours>

    <email>hajnal.erno _at_ btk elte hu</email>

    <telephone></telephone>

    <postal_address><b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b> Múzeum krt. 6-8. 1088 Budapest, Hungary</postal_address>

    <publications>

      <publication type="otherworks">
        <ul>
          <li>
            2009-től meghívott előadóként videoszerkesztő és multimédia előadásokat tart pedagógiai és továbbképzési intézetekben
          </li>
          <li>
            2005-től együtt dolgozik a Ceredi Filmkészítő Workshopon Ferenczi Gáborral, Hartai Lászlóval, Hilbert Anettel és Szabó Gáborral
          </li>
        </ul>
      </publication>

      <publication type="otherclasses">
        <ul>
          <li>Filmkészítési gyakorlatok, filmszakmai ismeretek (Filmtudomány Tanszék)</li>
          <li>Multimédia-szerkesztés (Filmtudomány Tanszék)</li>
          <li>Webszerkesztés (Média és Kommunikáció Tanszék)</li>
          <li>Digitális média (Média és Kommunikáció Tanszék)</li>
          <li>Műfajismeret és produkciós ismeretek (Média és Kommunikáció Tanszék)</li>
        </ul>
      </publication>
    </publications>

  </teacher>


  <teacher id="psl">
    <name>Pellandini-Simányi Léna</name>
    <img></img>
    <bio>

      <p>
        Pellandini-Simányi Léna 2009-ben szerezte PhD-jét a London School of Economics and Political Science (LSE) szociológia szakán.  2010 januárjában csatlakozott az ELTE Média és Kommunikáció Tanszékéhez. Előtte kutatásmódszertant és kulturális szociológiát tanított tanársegédként, illetve vendégelőadóként az LSE-n, és gyakornokként dolgozott a Young Foundation agytrösztnél. 2005 óta a Replika folyóirat szerkesztőségének tagja, a Kultúra/Társadalom Munkacsoport szervezője, és részt vesz a Mérei Ferenc Szakkollégium munkájában.
      </p>


      <p>
        Kutatási területe a kulturális szociológia, a fogyasztás és a gazdaságszociológia. Fogyasztási normákról szóló, Consumption Norms and Everyday Ethics című könyve 2014 februárjában jelent meg a Palgrave Macmillan kiadónál.  Jelenleg a jelzáloggal fedezett lakáshitel szociológiai elemzésével foglalkozik a ‘Lakáshitel, racionalitás és jövőelképzelések’ című OTKA kutatás keretében, melynek vezető kutatója. 2015 szeptemberétől az MTA Bolyai ösztöndíjasa.
      </p>
    </bio>
    <youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=pellandini-sim%c3%a1nyi+l%c3%a9na</youtube_query>
    <mtmt_authorid>10020616</mtmt_authorid>
    <scholar_query>pellandini-sim%c3%a1nyi+l%c3%a9na</scholar_query>
    <academiaedu_url>elte.academia.edu/LenaPellandiniSimanyipellandini</academiaedu_url>

    <interests>
      <item></item>
    </interests>

    <office_hours></office_hours>

    <email>simanyi.lena_at_btk.elte.hu</email>

    <telephone>4116500/ 2872</telephone>

    <postal_address>
      <b>Művészetelméleti- és Médiakutatási Intézet</b>Múzeum krt. 6-8. földszint 41, 1088, Budapest, Hungary
    </postal_address>

    <publications>

      <publication type="publication">
        <ul>
          <li>
            <em>How do friends manage income differences? The role of lay concepts of justice in the erosion of income-bridging friendships and social segregation.</em> Sociology. Published online before print August 17, 2015
          </li>
          <li>
            <em>The Financialization of Everyday Life or the Domestication of Finance? How Mortgages Engage With Borrowers’ Temporal Horizons, Relationships, and Rationality in Hungary.</em> - Hammer, F., Vargha, Z. and Pellandini-Simányi L., Cultural Studies. 2015, 59 (5-6):733-759
          </li>
          <li>
            <em>Hogyan kezelik a barátok az anyagi különbségeket? Emlékkerti kőoroszlán.</em> Orbán K. és Gács A. szerk., Budapest: Eötvös Loránd Tudományegyetem, 2014, 43-54.
          </li>
          <li>
            <em>Bourdieu, Ethics and Symbolic Power.</em> Sociological Review. 2014, 62 (4), 651-674
          </li>
          <li>
            <em>Everyday consumption norms as discourses of the good life in pre-socialist and socialist Hungary.</em> Journal of Consumer Culture. (Published online before print May 26, 2014)
          </li>
          <li>
            <em>Kids, Cars, or Cashews?: Debating and Remembering Consumption in Socialist Hungary.</em> - Dombos T. and Pellandini-Simányi L., In: Communism Unwrapped: Consumption in Cold War Eastern Europe. P. Bren and M. Neuburger (szerk.) Oxford: Oxford University Press. 2012.
          </li>
          <li>
            <em>Szabadúszás vagy szabadesés? Rugalmas munka és női esélyegyenlőség a kreatív iparágakban.</em> Café Bábel, 2012, 21 (66), 37-44.
          </li>
          <li>
            <em>Pellandini-Simányi Léna: Mire (nem) jók a népszámlálás etnikai adatai?</em> IDEA Intézet. 2011.
          </li>
          <li>
            <em>Hatás és mellékhatás - Miért nem az a lényeg, hogy van-e cigánybűnözés?</em> Magyar Narancs. XXIII. évf. 30. szám (2011.07.28.)
          </li>
          <li>
            (2010)<em>Kettős kényszer - Mi a baj a burkatörvénnyel?</em> Magyar Narancs. XXII. évf. 33. szám (2010.08.19.)
          </li>
          <li>
            <em>„Jaj, mama, minek őrzöd ezt a sok kacatot?” A berendezési tárgyakhoz kötődő értékrezsimek változásai.</em> Replika. 2009, 62, 197-227.
          </li>
          <li>
            <em>Plázakultúra.</em> Tudatos Vásárló Magazin. 2007, 10 , 24-25.
          </li>
          <li>
            <em>Cultural values in transition.</em> - Hofmeister-Tóth, Á. and Simányi L., Society and Economy. 2006, 28 (1), 41-59.
          </li>
          <li>
            <em>Bevezetés a fogyasztói társadalom elméletébe. (Introduction to the Theory of Consumer Society).</em> Replika. 2005, 51-52, 165-195.
          </li>
          <li>
            <em>Miért fogyasztanak többet a posztmaterialisták, mint a materialisták?</em> Vezetéstudomány. (Management Review) 2004, 35, 16-23.
          </li>
        </ul>
      </publication>

      <publication type="book">
        <ul>
          <li>
            <em>Consumption Norms and Everyday Ethics.</em>New York; Basingstoke, Palgrave Macmillan. 2014.
          </li>
    
        </ul>
      </publication>

      <publication type="conference">
        <ul>
          <li>
            <em>
              Financialization of everyday life or domestication of finance? Mortgages in borrowers’ temporalities, relationships and rationalities.</em> (Vargha Zsuzsannával és Hammer Ferenccel) American Sociological Association Annual Meeting, Social Economies of Households Economic Sociology Section Session, 22-25 August. 2015, Chicago, USA.</li>
          <li>
            <em>Performation struggles in the making of the Hungarian forex mortgage market.</em> (Vargha Zsuzsannával és Hammer Ferenccel) American Sociological Association Annual Meeting, Economic Sociology Roundtable Session, 22-25 August. 2015, Chicago, USA.
          </li>
          <li>
            <em>Domesticating Finance: Patterns of Inequality in Living with Home Mortgages in Hungary.</em> (Vargha Zsuzsannával és Hammer Ferenccel) 27th Annual Meeting of the Society for the Advancement of Socio-Economics, Domesticizing Financial Economies, Part 2 session, 2-4 July, 2015, London School of Economics and Political Science, London, UK
          </li>
          <li>
            <em>The Cartography of Forex Lending: Westernizing the Future in the Hungarian Mortgage Market.</em> (Vargha Zsuzsannával és Hammer Ferenccel) 27th Annual Meeting of the Society for the Advancement of Socio-Economics,Uncertain Futures in Economic Decision Making session, absztrakt 2-4 July, 2015, London School of Economics and Political Science, London, UK
          </li>
          <li>
            <em>The Consumer Who Wasn’t There: How Home Mortgages Configured Higher Energy Consumption.</em> Invited presentation at the  Beyond Practices: Sustainable Consumption and Socio-technical Systems Workshop. University of Manchester, Manchaster, UK, 25-26th June, 2015
          </li>
          <li>
            <em>Performation struggles and the making of the Hungarian mortgage market.</em> Economic Geography Research Colloquium, University of Zurich, 1 November, 2014.
          </li>
          <li>
            <em>Market drift or side-markets? Organizing the mortgage market in post-socialist Hungary from birth to crisis.</em> (Vargha Zsuzsannával) SCORE International Conference on Organizing Markets, 16-17 October, Stockholm, Sweden, 2014.
          </li>
          <li>
            <em>Performing irrational consumers? Consuming and regulating mortgage in postsocialist Hungary.</em> (Hammer Ferenccel) ESA Consumption Research Network midterm conference, 3-5 September, Porto, Portugal, 2014.
          </li>
          <li>
            <em>Everyday economic projections and the foreign currency mortgage crisis in Hungary.</em> (Vargha Zsuzsannával és Hammer Ferenccel) Consumption and Economic Crises workshop, Moscow, Russia, 2014.
          </li>
          <li>
            <em>Consumption and cosmologies of practical ethics.</em> World Art Postgraduate Symposium “Beliefs, Concepts and Things: Materiality &amp; the Immaterial”, 2009 16 május, University of East Anglia, Egyesült Királyság.
          </li>
          <li>
            <em>Shifting meanings, evolving practices.</em> Thinking About 'Things': Interdisciplinary Futures in Material Culture, 2009 május 5-7 UCD, Dublin, Írország.
          </li>
          <li>
            <em> Competing ideas of entitlement and social hierarchy in Hungary.</em> Colloquium of the Working Group ‘New Researchers on Varieties of Capitalism and Socio-economic Change in Central and Eastern Europe’, 2007 október 5-6, LSE, London, Egyesült Királyság.
          </li>
          <li>
            <em>Moralities of Consumption: Negotiating ideas of good life in relationships.</em> Lancaster Sociology Summer Conference, 2007 július 6-8 Lancaster, Egyesült Királyság.
          </li>
          <li>
            <em>Ethics and moralities of consumption.</em> NYLON research network annual conference, 2007 március 8-9, Sommerset, Egyesült Királyság.
          </li>
        </ul>
      </publication>

    </publications>

  </teacher>


  <!--- default template -->

<teacher id="">
	<name></name>
	<img></img>
	<bio>
		<p>
		</p>
	</bio>
	<youtube_query>https://www.youtube.com/results?search_query=</youtube_query>
	<mtmt_authorid></mtmt_authorid>
	<scholar_query></scholar_query>
	<academiaedu_url></academiaedu_url>
	
	<interests>
		<item></item>
	</interests>

	<office_hours></office_hours>
	
	<email></email>
	
	<telephone></telephone>
	
	<postal_address></postal_address>
	
	<publications>

    <publication type="publication">
      <ul>
        <li>
        </li>
      </ul>
    </publication>

    <publication type="book">
			<ul>
				<li>
				</li>
			</ul>
		</publication>
	</publications>

</teacher>
</faculty>
